\documentclass{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[icelandic]{babel}
\begin{document}
  \section{Kanil karamellu graskersfræ}
    \subsection{Hráefni}
      \begin{enumerate}
        \item Eins mörg graskersfræ og þú vilt elda upp úr
        \item $\frac{1}{10}$ af rúmmáli graskersfræanna af kanil
        \item $\frac{1}{4}$ af rúmmáli kanilsins af múskati
        \item $\frac{1}{6} - \frac{1}{5}$ af rúmmáli graskersfræanna af sykri
        \item Salt$^*$, u.þ.b $\frac{1}{10}$ af rúmmáli graskersfræanna.
        \item Pínulítið af vanilludropum
        \item Mögulegar viðbætur: dass af engifer, kannski negull, e.t.v. stjörnuanís o.s.frv.
      \end{enumerate}
      \subsection{Aðferðin*}
        Hreinsaðu graskersfræin, skolaðu í vatni, notaðu sigti, hvað sem þér dettur í hug.
        Það skiptir ekki öllu máli að þurrka þau.

        Saltaðu fræin. Dreifðu saltinu vel, t.d. með því að hrista fræin í dós.

        Bættu bragðefnunum út í, t.d. með því að  hrista þau öll saman í dós. Ef
        fræin eru þurr er ráðlegt að setja ögn af bragðlítilli olíu með til að
        bragðefnin festist á þeim. Slepptu að nota olíu í næsta skrefi ef þú notar
        olíu hér.

        Ristaðu í pönnu á nógu lágum hita til að sykurinn brúnist en brenni ekki.
        Engar áhyggjur ef þetta virkar eins og einn stór klísturklumpur, fræin sundrast
        í minni klumpa þegar haldið er áfram að hræra á meðan þau kólna.

      \subsection{*Það sem betur hefði mátt fara}
        Útkoman úr þessari uppskrift var ágætt en sumt mætti gera betur. Til að
        rista fræin jafnar er ráðlegt að sjóða þau fyrst í tíu mínútur í mjög
        söltu vatni, en þá ristast fræin jafnar að innan og utan. Þá þarf ekki
        að salta eins og í aðferðinni að ofan.

        Annar möguleiki er að fá tilbúin fræ og einfaldlega bæta þeim í síróps
        mixtúru með sömu hráefnum og að ofan en með svolitlu vatni. Þá myndi maður
        bíða eftir að sírópsmixtúran minnkaði og settist ofan á fræin sem karamella.

\end{document}
